# 前言

本书简要介绍静态网站生成及版本管理的相关方法，其中包括Git版本管理的基本概念、Markdown的基本概念及相关的编辑工具。Markdown用于编辑文档、书籍协作有开放跨平台的优点，结合丰富的生态环境，可以转换成各种所需的文档格式，如在软件项目中编写软件文档。

结合Git等版本管理工具，可以使项目文档跟随项目一起进行持续优化，在进一步结合Gitlab等工具，可以组织大规模的人员参与协作编著，问题跟踪等，可以极大的推进文档质量的提升。

对于尚未适用Git作为版本管理工具的组织或个人，采用文档管理作为切入点转换到Git上来也是一个不错的策略，毕竟文档的管理要比代码更为简单。

开放、分布式已经是当今软件领域提升效率和质量和不二法宝，尽自己所能为开源社区贡献力量已经成为所有的软件技术人员的普遍共识，如果有此念，希望真的能够从贡献经验、编写高质量的技术文档开始！

